[CLS] 赤鱲角機場變廚房 候機支那大媽電煲煮麵!!

機場怪事多，兩年前就有山東民工煲飯哥滯留機場離境大堂，就地插電掣用電飯煲煲飯食引發全城熱話。本月初，有市民發現幾位操普通話大媽，公然在機場禁區候機大堂煮食，將機場禁區變成機場廚房，她們「物盡其用」將設於座位中間，供乘客為手機或電腦叉電的插座接駁電煲取電煮麵食，幾位大媽食得開心，食足40分鐘，有候機市民擔心若湯水濺中電掣，恐會引發火警。機管局稱候機室充電插座，只供旅客為手提電腦及手機等個人通訊設備充電，關注不當使用情況。

記者：張珮琪

這宗機場禁區候機大堂煮食事件，發生於本月10日晚上約9時，當時有市民在機場一號客運大樓禁區候機大堂目睹約10名、操普通話中年婦人，在等候乘搭前往倫敦航班的候機室，將座椅中間的叉電插座接駁電煲煮食。

他稱，當時電煲旁放有一袋二袋食物，電煲冒出陣陣白煙，只見大媽各自拿着紙杯，另一手用膠匙挑起麵條，大媽們旁若無人密密食，行為令人側目。目擊者稱，大媽們食足40分鐘，雖然事後有清潔座位，但質疑公然在機場煮食是否違法。

機管局發言人稱，現時機場一號客運大樓有超過1,000個免費充電插座，供旅客為手提電腦及手機等個人通訊設備充電。若機場職員發現旅客不當使用機場充電插座設施，會向旅客發出勸諭，要求旅客遵守守則，有需要時會作出檢控。根據機管局附例，任何人無合理權限或辯解下，不得干擾或妨礙供電或其他公用設施資料顯示，若違反附例中的相關條文，最高可罰款1萬元及監禁3個月。

對於有人將機場禁區變機場廚房，雖然過程中全程沒有明火，但香港大學電機電子工程系副教授張星煒認為，機場禁區屬密封環境，煮食除發出濃烈氣味，一旦打翻煮食器皿可能濺出熱水傷人。更重要是，電缹煲等工具耗電量甚大，若弄濕插座可能引致跳掣，甚至火警，他直言「機場個插座唔係畀你咁用，就唔應該咁用！」

諗到上次有個大陸人煲飯

醫院打邊爐

支那人真係無乜做唔出的

支那豚

裝煙霧感應器啦

幾時會有人係機場炒菜

下次支那人可以挑戰三餸一湯

肚餓唔比食野?
香港人幾時邊得咁冷漠